澳門研究引入社會信用評分系統 內地評分低會限制人身自由

內地近年實行社會信用評分體制，將人民分為4等，評分高的人會有一些優惠，但評分低的人會限制人身自由，甚至影響子女升學。

澳門媒體報道，澳門新上任的政策研究及區域發展局局長張作文表示，會視乎澳門情況，研究引入或自行實施社會信用評分系統。

葡文媒體《今日澳門》報道，昨日上任的張作文表示，「人的信譽非常重要」，將研究澳門是否有條件實行社會信用評分系統，指會研究將該制度帶到澳門的可行性，又補充指澳門亦有能力自己建立一套系統。

2019年「信用中國」標示港澳地區 後刪除

2019年7月，內地官網站「信用中國」在「地方信用網站」上標示香港、澳門和台灣，時任本港政制及內地事務局局長聶德權在facebook澄清，指相關體系不會在港實施，不是香港政府的計劃，並已經向內地反映要求刪除，以免誤會。而時任澳門政發局局長米健亦表示，澳門不會實施內地的社會信用體系，但表示可自行研發一套與內地不同的社會信用評價標準與方式。

據澳門網媒《愛瞞日報》資料，當地現時已經裝設超過1,600支天眼，預計2028年會增至4,200支，同時已測試人臉辨識和車牌辨識技術，另澳門政府正籌備立法，建立DNA數據庫。

內地評級分四等 高分有便利 低分限自由

內地信用評級分A、B、C、D四等，高評分者可以有多種優惠和便利，例如租車不用付按金、貸款息率較低、機場排隊可以排快線等，而低分者除了貸款息率較高，甚至會被限制個人自由，例如不能買機票、火車票，子女不能升讀較佳學校等。

內地的信用評分更會因身邊的朋友、親人行動而加減，例如配偶得到國家級表彰的話，另一半亦會加分，如親人因維權、上訪而被行政拘留，家人評分亦會下跌。

此外，所有受限制的人士均會公開名字，不單止招聘時企業可以查閱，一般人亦可透過官方網站得到資料。

支共01所以唔貼link

誠實中國市民=1000分

屌你老味

遲早到香港

贊成

CLS

優先有丁權？

又進化咗

連坐、法外嘅懲罰⋯⋯

如果咁嘅system都接受到佢哋都抵死

香港人係咪由-100分起手?

收錢成萬萬聲係有代價嘅

打科興+1000
打BioNTech -10000

黨員+1000

硬件已經齊備
唔係而家企出黎就可以推翻

好撚恐怖

好想玩玩了

Black Mirror “Nosedive”

唔係遲早
係好快

支那狗殺到嚟，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生

我應該負分

全部人唔參與咪得
同埋澳門咁做即係唔俾本地人賭錢 咁咪即係撚鳩自己博彩業 而家肺炎都少咗好多人入去

要來既 都會來

痴撚線 中國有個 專挑戰 （唔記得名）打假拳/功夫/太極/...氣工
秒殺完專做假既人 之後 比有後台既人評分到負分
火車飛 機票 都買唔到 工都搵唔到

有連登帳號扣1000分

搭車要分4條隊

俾晒A級上先
D級只可以上指定班次同路線

收返丁權,以後男丁每人加10分

戒J加幾多分？

玩夠啦連仔

我搵到了

大家記得要愛國愛黨

連登覆個po -100,好快-10000000000

其實宜家支那係咪會有個APP/WEB睇到自己幾分

好快到香港

rap

好撚變態

電腦大爆炸

唔好低估共產黨對維穩既決心，維穩費同軍費咁上下支出，有現代科技全面監控又有人面識別，根本無得反抗

低於1000分不能購買任何物品（交通工具乘搭票、食品、衣物）

放心好快到香港
到時咪又冇人反抗

單程評要入評分制，殺人犯都可以入香港

澳門有錢排就會聽聽話話啦
唔會怕評分系統

二等公民

笑完支那人 香港人就黎要受

屌好撚鳩煩 以後邊個再post呢條柒頭嘅gif 我當佢五毛見一個block一個

切j +10

愛國愛黨有鬼用咩
呢條友借錢唔還馬雲點會放過佢
肯定限制佢啦

澳門舐共舐到咁都預咗有今日

psycho pass

癡線 邊個掌控個系統邊個就可以做皇帝
真正嘅黑暗年代將會來臨了

子女不能升讀較佳學校
依家玩連坐？

驅逐低端人口。。。。

人地唔鐘意可以去葡萄牙住

澳門平民豬有無得移民？

支那人本身就賤格 係要咁對付
屌你香港唔洗啊

手持 bno 護照 -1000
-1000 分樓下者買唔倒機票

真澳門人有
南珠海居民就....

除咗葡萄牙呢？

做公職應該有分加

超載同信邪教都係扣同一個分數

壞過凱婷

真係慘
去澳門住嘅蝗諗住逃離支那魔爪
點知

香港人唔駛評 直接入集中營

睇下香港班支那人
佢哋只係去搵錢 唔係要咩自由人權

即管恥笑啦
好快到香港

@理想很遠

最撚慘係你低分佢分分封鳩你 bank ac 共你產

支持, 香港快d落實

是但啦 諗下移去邊個國家仲好啦

反抗？ 到時個keyboard會㩒爛

抵制傳銷行得前過連登

直接整個追溯期
你係黃既-1000分

社會階級系統

你可以點唔參與

派返幾萬咪又係乖乖接受

有錢派怕咩

去得葡萄牙就可以係歐盟國家周圍走、住同工作

澳門有好撚多人有葡藉 驚閪
係無葡藉個d 驚d

hunger games

A) 接種科興疫苗後一個月內入院、或因個人健康問題引致嚴重拼發症-200,000
A i) 如因拼發症引致死亡，其家屬最高可扣減 100,000以處罰家屬未能盡力照顧死者；死者將不能於各殯儀館設靈及於公眾墳場內設置骨灰龕位。

B) 接種科興疫苗後半年內沒有求醫 +500
B i) 向身邊人士推廣並使用推廣者的個人評分號碼接種科興疫苗 +10

蒙古人統治中原時咪幫人分階級囉

即走

正

神根區

行得正企得正，唔驚

痴撚線

笑死
今次正皮

全面監控

唔係英國點會出救生艇呀
當人on9 咩

點知仍然有班人話搵唔到工同無錢唔過住

欠稅欠水電扣分多過唔還貸

上連登-100

收手啦巴打

黨既錢都夠膽欠

負皮

咩國安法都唔夠呢舊野難頂

bookmark 埋先好 block

歡迎光臨 LIHKG on9 list
大家認為係五毛分化撚等等會員
如非必要一律視為戇鳩仔
以方便整理本名單

本名單最近更新內容：
- 新增部份會員嘅留言備份連結 (以免被 del 留言無哂證據)
- 新增 [img] 功能整合已上載的留言圖片連結方便狙擊

* 本名單現已支援由髀加蕉 (#23094) 巴打編寫的會員標籤功能

目前僅適用於電腦和 Android 版瀏覽器：

* 推薦使用更安全的 Firefox 瀏覽器

算啦 由得人 藉口嚟啫
唔敢點都唔敢

咩都無講都負皮

因為幅圖

捉到嫖妓扣999分
唔打疫苗扣999分

向黨捐獻，按收入決定金額，捐一個月薪金加100分

廿一世紀贖罪券

唔好笑呀巴打
港共咩野荒謬極論既諗法都做得出

澳門都搞社會信用系統，天啊！

你個名

我拎願拎一萬任佢玩

鄭月娥表示多謝你嘅建議

真唔真呀？

我是善良的中國人

無信用支那人用信用系統，根本係逼所有人住在大監獄

着黑衫先扣100

內地評分低會限制人身自由
澳門評分低會減少年尾派彩

連登著名沃門狗入咗黎未？

不養老人

香港無收錢都有代價
仲要你地打曬飛機既bno,人地一早有葡國護照

你唔養即係要政府養

番工,移民,飲飲食食
香港抗爭三寶

德政 直接加速搞掂香港

啱
香港唔需要引入評分制
因為會直接扔晒落集中營，再慢慢揀返啲港豬、靚女、忠誠廢物、幻幻出嚟

澳門政府當正澳門人係狗，大陸地區試用嘅嘢都敢全面使用

扣你50分

九品中正制

唔好講笑
支那用緊嗰套system, 新疆人真係一起跳已經係負分
個天眼系統仲會識別到新疆人容貌，然後標示做危險人物

咁好老實, 真係仲做到d乜, 唔封網你但到時上連登 -5000

支持power兄

好撚多大陸人成日落嚟香港搞傳銷㗎喎
佢哋d分點計先！

1984

屌都叫你班友仔唔撚好搞事

早幾日失業圍勞工局

即刻就引入評分制

唔好激嬲中共

共狗要維穩
變返你做漁港都得
寧願成個澳門經濟崩潰
都唔會俾人反共

圍黨政府點會扣50蚊
立即封AC

呢啲on9制度，係未開化地區先合用

你果然無改錯名 block

其實好正常阿
唔好睇到澳門咁高
得果幾十萬人
你覺得中共會在意咩

移民咪避到囉。

前排仲吹奏賀一誠。

紫驚黨上場你覺得唔會做 好快姐 下年 再唔係家陣都得返建制派 可能下個月黎料

So？澳門繼續派錢，香港繼續被打壓
。

Dystopia

原澳門人 不嬲有葡籍

沃門狗速入

唔好得罪中共班友呢

之前已經一路放風限制社交黎迫人打針, 即係倒返轉, 你唔打針就邊度都去唔到, 支國仲講明只認支國針先至可以通關. 跟住又係會借防疫去引入呢套野..

所有同抗爭有關嘅活動都扣勁多

港共唔會直接宣布引入，
先會由獻世派、譚妖、孽瘤、李胃猄，宣稱可以方便同強國往來、可以減低借錢利息、減租、保持社會繁榮穩定，
然後港共製造藉口，炮製所謂諮詢，以市民普遍支持宣布正式採納。

關子女咩事?
不知所謂

之後出枝槍, 指住人就可以check到對方信用評分, 太低就可以射殺

究竟呢班人成長有幾咁卑劣先會形成到呢啲充滿恐懼嘅操控別人思維?

每年派錢咁好死

唔好以為淨係扣分，您講果啲係會直接送入滅絕營。

希望大家參與一下，知己知彼

【民意調查】統計一下黃藍比例

玩撚完

咁又要拉埋五毛當其他嘢都話姐 當五毛做咩

香港人？
你仲諗分？
一發現到你幾十黑警捉你啦
咪估下要幾耐係咁囉

留港撚：香港好好住

新移民->加10000分

製假售假 -35
欠交稅，水費，電費 -50

咁咪製假售假交稅交水電囉

呢條友究竟邊個嚟

要黎始終要黎

on9 中史假歷史

一直都支持

冇考究過，原來係抹黑

係後世老作然後畀新儒家班中大支那人寫落中史課程

所謂差別待遇﹐只係因為蒙古人用習慣法：

蒙古人用蒙古法﹐漢人用漢法

同早期英國用大清律例治香港華人一樣

不過漢人律法太多嚴刑峻法﹐下下都死刑連坐

咪顯得好似歧視漢人

次次都係澳門先行
之後就到香港